全世界咁多博物館/紀念館/藝術館 你去過最正係邊個？？

利物浦個披頭四博物館都幾正
唔係fans都會覺得好多野睇
而且佢地d導賞機
有廣東話

大英

去過最正係香港歷史博物館

北韓戰爭紀念館

太空館都未去過

香港科學館 十年如一日

羅浮宮，館藏多都痴線
真係睇一個禮拜都唔會睇得完

其實keep住有新野睇

台北故稱果個都幾正

大英博物館

btw其實香港文化博物館啲專題展覽都整得幾好

大英博物館最屈機係免費入場

Hcmc 美國戰爭罪行博物館

同感
最衰唔識藝術 無鑑賞力

俄羅斯國家歷史博物館

得韓戰睇

長崎原爆館

台南個國立臺灣歷史博物館幾正
上次行左成日

聖家堂連埋展覽 唔知算唔算
唯一一間教堂睇左我4個鐘

公平講句
陝西省博物館屌打全世界,去過就知
陝博話就話係省博物館,但入面展出嘅野嘅價值同歷史同規模真係屌打全世界,莫講區區中國.,追得上少少嘅得南京嘅"南京博物院"

moma

日本：江戶東京博物館
德國：DDR Museum

van gogh museum

真心幾好睇 平時對於我無睇開畫既人黎講

就黎可以同歷史博物館合併

根本唔係而家中國, 偷返黎
睇過幾個呢啲省博物館, 冇人果陣好正

匈牙利terra museum講納粹
沖繩和平紀念公園 睇完覺得琉球人好撚慘

羅浮宮無得輸！大英博物館個建築就係輸一點點，其他不雙上下！美國既大都會博物館就一般般唔知點解稱為三大之一！

唔可以話係最正，但呢個係印象最深刻嘅紀念館
波斯尼亞 Sarajevo 嘅Gallery 11/07/95，關於種族屠殺，入面d相同片壓迫感大到痴線，仲勁過奧斯威辛集中營，最誇張嘅係所有遊客都睇到喊出黎，冇人隻眼係乾嘅
返到hostel同人吹水，有人話前2日佢去呢個gallery 佢朋友睇到太激動暈低左

Btw其實大英博物館都幾好睇，咩7都有

係house of terror嗎？入面真係幾多野睇，如果冇記錯，地牢好似有座斷頭台，好陰森

Imperial War museum / British museum/ Churchill war room

係呀 仲有塊牆用肥皂整 話以前用人脂造

倫敦個Natural History Museum
無論大人定細路都唔會睇到悶
香港歷史博物館其實都唔錯
外國好似唔係好多博物館會好似我哋咁由地質同動物講起

豐島美術館

倫敦的自然史博物館和大英博物館
呢2個博物館睇哂地球和生物演變

台中921地震教育園區
好撚震撼

去之前以為好無聊
去完先覺得原來可以咁好睇

Munich - BMW museum

兩個館都根本一日係睇唔哂

納粹加共產
因為匈牙利係唯一一個行過兩種恐怖主義嘅國家

羅浮宮+Orsay

香港科學歷史博物館

意大利學園美術館睇大衞條J
全世界最出名嘅J

我覺得去外地旅行一定要知人地歷史

情願啲時間去行當地博物館都好過去shopping mall on99咁

大官鐵博

大宮，sorry

聖彼得堡冬宮
行到腳都斷

名古屋科學館

Jewish Museum Berlin (柏林猶太博物館)
博物館 + 藝術館

唔算最正 不過叫做好深印象
去克羅地亞時行行下見到間museum of broken relationships 失戀博物館
展品係失戀既人自己捐出既一件件物品同故事
好有「我有酒 你有故事嗎？」既感覺
同埋竟然有中文目錄睇 所以不知不覺睇左好耐

佢有台灣人原始人嘅耳環
呢個仲好睇過 玉白菜 豬腩肉

我去個時係做台灣人傳統喜慶菜式
成個博物館好貼地

羅浮宮 雖然上次係跟團搞到剩係可以走馬看花

不過我自己最鍾意其實係日本嘅藤子F不二雄博物館

我覺得Musée d'Orsay入面好靚

香港太空館
好似去咗太空歷史博物館咁

科學館係隔離歷史博物館既分館

入面有南京條約同北京條約正本

越大規模越多賊妝

聖彼德堡冬宮
本身入面啲宮廷裝修已經靚到嘩咗出聲
加埋係近代俄羅斯帝國沙皇既居所同政治中心
好多歷史事件都係喺冬宮同附近既廣場發生

唔知應唔應該叫做博物館

奧斯威辛集中營

Budapest無野shopping

咪得兵馬俑同埋銅車馬最出名，睇兵馬俑不如直接去臨潼兵馬俑博物館仲好。

其他有撚咩。

屌打全世界，笑撚死人咩。

點屌打呀？

南京博物院收皮啦，啲嘢有幾大價值呀？

俄羅斯冬宮博物館都可以屌打南京博物院，人哋有西廈文物，支那全部都係得相片咋。

兩間都去過
羅浮宮就算自己行都好難睇得哂
唔止大同太多人
上次去睇蒙羅麗莎
要流水式咁入去睇
隔住塊玻璃又離得遠
根本就梁國雄議員.jpg
藤子F不二雄博物館最好睇係啲手稿同佢嘅工作室
仲有技安CD賣

東德呢

New York 嘅911 Memorial Museum
每一分每一秒都好震撼

原來係朱古力

台南奇美博物館

柏林有個政治犯監獄，一定要跟tour guide, 成個紀念館無文字描述，係東德秘密警察專收d反共產黨嘅監獄

佢有條片講東德起義同秘密警察挷架d犯，同香港發生緊嘅野係一模一樣，東德秘密警察個仆街程度係同蓋世太保齊名

佢有個地下黑牢，一間房得張木床同一個超暗燈泡，每間房訓6個人，每晚random的人出去拷問

佢唔會打你，只係每日都唔俾你訓覺精神虐待你，直到你認罪簽名為止，佢仲會random捉你身邊嘅人互相督灰，連至親都會相互出賣求生，個監獄要到東德倒台先被外人知有個咁仆街的系統

到最後個導遊話帶我地由黑暗重返自由，我24個鐘頭後係香港屋企樓下食TG

兩個都去過

香港睇秦代文物展d展品仲珍貴d

中國果d博物館好多生番，好野收起曬

Louvre都靚 但真係太多人
Orsay少人D, 可以慢慢行 (同埋SIZE唔太大, 可以行得晒)

東京多啦A夢博物館
AMS凡高博物館（要食左大麻先入去）

我上次行orsay行到腳軟+肚餓 要喺入面間cafe買野食

最值錢都去晒臺灣故宮

兵馬俑好彩係文革後先發現，否則應該變咗萬俑坑，全部打爛晒都似。

講靚，法門寺個地宮保存嗰啲金器文物仲靚，因為一直深埋地底，同埋用好多個箱裝着，所以保留得勁好，又係好彩在文革後先發現，否則又無埋都似。

點解我冇記憶見過！！
仲有佢展覽內容明明係有d恐怖不安，但背景音樂好rock

個街市咪有仲有大把野食
仲有個地下迷宮都好好玩 自己拎住盞燈搵路走

街市呃錢，d野去supermarket或者士多買仲平
賣野食又貴，紀念品又貴

入到去d 童年回憶返晒來
支持佢唔變

我都有去過佢細細地咁我都睇左3個幾鐘

但隔離個間唔知咩museum 半個鐘就行完

我都好記得要逼入去睇蒙羅麗莎
望到一眼就被後面啲人推走咗
我鍾意藤子F不二雄博物館主要係因為我鍾意多啦A夢，所以一入到去就覺得好開心
當日仲買咗隻百寶袋pattern嘅微波爐碟

果塊人脂皂牆好似係必經之路 勁撚震撼

你咁遠都唔知睇咗啲乜

奧斯威辛

三星堆博物館睇古代外星人

大英，台北，羅馬

我好彩啲，睇到正面

好想去moma同埋Tate

倫敦嘅V & A，多藝術品，大，少人同靜(呢個好重要)，重要免費，入便Main Café嘅嘢竟然ok好食，我次次去倫敦一定去。

黎緊個台灣國立鐵道博物館都好正

係咪The Life of Others 嗰個？

應該係

好難揀邊個最正
Tate Modern, Louisiana Museum of Modern Art同地中美術館都好鐘意
Tate整個建築, 展覽展品等等都好正 係會一去再去既
Louisiana同地中都係個館同自然環境融合得好好 唔睇展品淨係睇呢樣都有排睇

你講緊係咪果個國家博物館
啲內容好唔吸引 對於我黎講 ...

畢加索博物館

倫敦自然歷史博物館係最屈機，睇埋大英博物館，去其他博物館真係好無癮

秦始皇兵馬俑博物館
好震撼...認真
因為係中國 唔係支國產物

仲要本身個建築已經靚

好想去

The National Gallery - 國家美術館

舊年先第一次去，
係果到留左好耐。

好掛住大英同Tate Modern
之前做members 果陣weekend成日去hea
真係好chill

巴黎嚟講最鍾意musee d'orsay 可能因為無羅浮宮咁大
柏林就猶太博物館 好震撼

係咪即係戰爭遺跡博物館？
好震撼 美萊村大屠殺、化學武器橙劑受害人D畸胎相
仲有當年因為橙劑而天生殘疾嘅人親身喺度義賣
美國勁仆街

我都去過有印象 幾恐怖下

坐係裏面個人好平靜 但同時好感動

大英好似睇極都唔完咁

係！
紀錄嘅內容好震撼
雖然明知係偏頗

梵帝崗博物館
建築同展品都好有故事性
同埋個路線設計得幾舒服

Orsay真心正 人相對又冇咁多
坐喺度畫下嘢就一日

去過唔多
暫時睇過最好既已經係 莫斯科-特列季亞科夫畫廊

有冇相睇下

係，我去嗰時吊住條藍鯨骨架响大堂中央，嗰個氣勢

真係
好有霸氣

梵高

係，個建築本身就stunning

Czech- Bones Chapel

東京嘅赤坂離宮
好驚喜係東京嘅市中心入面有個咁歐式嘅宮殿

梵高隔離係Rijksmuseum啦，鎮館之寶《夜巡》係勁嘅，但Rijk問題係擺位太悶，簡單嚟講係J歷史。

梵高博物館嘅畫相對唔多，但成個館策展水平出色得多，除咗梵高本身嘅畫同好多藝術家來往信件扣連，仲有埋呢啲有交流嘅大師作品（例如：莫奈，用博物館門票錢買）比對，令你明白多啲梵高嗰期風格、技法點解有變化。

我呢啲冇美術底嘅遊客，即使入去冇得影畫，博物館都有好多遊客打卡位，好似每層有向日葵、杏花大大幅嘅牆紙俾人影，等所有人有嘢拎走（紀念品麻麻喇講真）

Between，可能係最出名嘅星夜喺MoMA，去到見唔到唔好失望。Met都有啲梵高自畫像同向日葵，美國巴絲可以頂住檔先。

你係留學生/自駕遊？
咁偏的地方都去到
正常一去就去左CK

蒙娜麗莎對面果幅大畫正好多

呢度好過ck好多
ck其實有啲假，好人工化，行咗個圈就走
你下次有機會都喺呢度住一兩晚啦

梵蒂岡
成個城都係博物館
感受到果種幾千年集中晒成個歐洲文明財富係一身嘅感覺

德國柏林 Pergamon Museum
去到先知原來德國人去中東考古咁勁

Agger 尤其係勝利女神像
見到嗰下真係俾佢震攝左

TATE 同 冬宮

巴打識野
我早幾年都去過

個選址真係大隱隱於市
完全估唔到民居隔離就係秘密警察監獄

搭火車就去到

pergamon將人地成個遺址搬左番去咁濟

我去完pergamon museum之後去左原址
好正

最正我會推介柏林個自然歷史博物館
德國lubeck 嘅海事博物館
好用心咁plan過遊客嘅體驗
同諗過點樣用唔同媒介去講一個故事

唔似英國啲舊式博物館將所有放曬出黎就算

Czech Brno

直島地中美術館，一個人踩電動單車入去睇，一世難忘

好恐怖
點解會做展覽

大英博物館
羅浮宮

唔係假既咩？

香港科學館 可能因爲細個成日去 有好好既回憶
羅浮宮
大英博物館

去完Pergamon Museum 即刻覺得 British museum 拎你幾件野真係濕濕碎

俄羅斯都好堅

成個西夏文明 (黑水城)，可以拎得走嘅，都畀佢拎晒

係拎晒，一件都不留番畀你。

文卷又拎，有文字嘅石頭又拎，壁畫又拎。

依家所有西夏文明研究，都要去到俄羅斯先有得研究。

全部喺晒聖彼得堡。

不過西夏應該其實都唔算係中國。

唔係 Rijksmuseum.....Rijksmuseum好撚多野睇點可能半個鐘睇哂

有個博物館/紀念館/藝術館真係係正van gogh museum 隔離

一點都不能少
契哥要嘅唔計

仲要寸到，有聖彼得堡嘅支那留學生同我講，佢個老師同啲支那學生講：你哋啲西夏文，喺你自己國家睇唔到，一定要嚟呢度先有得睇。

契哥算好啦，全部文卷都拍晒相片，輯錄成書，唔知係咪賣定送，等支那有得睇書去做研究。

呢個好想去
有機會一定會去

但Rijk真係好悶

舊式博物館囉
最慘係荷蘭歷史又唔係有趣

Anne house正好多但rijk都入得過

都有少少中國史

去親都唔見佢開既能量穿梭機
回正題Whitechapel Gallery, 本身入去借廁所順便行下
唔知係長期定咁啱, 佢唔同區域比唔同時獨立藝術家設展覽, 感覺唔錯

Anne Frank都係被操作，嗰啲故事大撚把啦，唯獨呢間屋搞撚到主題樂園咁……

Between，去Rotterdam睇Kinderdijk最戇鳩（我就係嗰個戇鳩

聖彼得堡冬宮

羅浮宮，d畫靚唔靚我真係識條鐵，但係親眼睇到打機時出現過既寶物，感覺又真係好唔同

Eg: 漢莫拉比條柱，米羅維納斯

大英博物館

以前香港太空館我覺得唔錯，依家只有天象廳睇片先吸引。

以前天空館展品都係美國嘢，阿波蘿去到穿梭機，依家乜柒都變咗神舟，睇見就想嘔。

真係把撚。

BTW 俄羅斯首都嘅莫斯科太空館真係正。

羅浮宮最正。又多藝術品，然而又勁高質。個博物館幾日都行唔晒。

羅浮宮同台北故宮應該收藏品最多同珍貴

唔可以話大都會比唔上其他兩個。個中國展廳勁高質，藏品勁豐富，仲有仿網師園嘅庭園。大都會抽象畫好多藏品，我看幾日都睇唔晒。

好似好正想去柏林好耐

搵返旅行D相...呢個就係我講van gogh museum 隔離個間唔知咩museum

外表幾有藝術感

Natural history museum vienna
check完out無野做仲有幾個鐘等上機
諗住入去kill time結果又幾好行最正係無咩人

睇Anne house不如睇dutch resistance museum（動物園隔離嗰個），起碼有theme有show當時唔同人掙紮，睇完會投入到先

莫札特出生地 Salzburg, Austria
個博物館係old town購物街其中一個block, 唔太顯眼
學過鋼琴應該會好有興趣, 係入面都聽到幾首以前彈過嘅sonata

琴書必有嘅簽名放大版

入面有好多multimedia 介紹唔同作品
呢個係用佢啲曲做opera 嘅stage design
鍾意theatre嘅人應該會好鍾意
我都望咗啲model好耐

另附上市內莫札特銅像

仲有波蘭 華沙起義博物館係我印象最深刻嘅館：講華沙人1944年起義反抗納粹，想同反攻緊德軍嘅蘇聯軍內應外合，但蘇聯就按兵不動觀望起義軍同納粹互相消耗。然後起義失敗不突止，仲要比入城嘅蘇聯共產黨背叛，殺咗勁多華沙革命黨嘅頭目 睇到喊個館設計得好有心思，上一層係睇起義軍點反抗納粹，睇到嗰層最尾嗰陣會有錯覺已經完咗，點知搭Lip落下一層之後第一眼就係大片紅色+大大粒星，完全令參觀者感覺到波蘭人比兩個魔頭輪住姦嗰種無助

豊島美術館

三鷹之森
多啦A夢博物館
questacon

Mercedes Benz Museum

La piscine 幾細下
但諗到用游泳池黎做博物館真係幾特別

梗係啦
科學館就快合拼做歷史博物館二期

羅浮宮

奧塞美術館
Musée d'Orsay

最鐘意印象派嘅畫
同埋個鐘真係冇得輸 ...

位於漢堡嘅微縮景觀世界
Miniatur Wunderland, Hamburg

真心覺得冇咩特別 又唔比影相
只不過睇下世界名畫

北愛爾蘭鐵達尼博物館

專題展覽正，人地啲館拎晒啲勁嘢嚟展出，真正足不出戶睇到天下事 以前返Poly好鍾意過對面睇

唔單單係屏品本身，香港博物館嘅展品介紹方式都做得好好，詳細得嚟有中英對照仲有遊戲活動打卡位

大把鬼唔理照影相

你有冇去Home Army Museum (Krakow)
睇完真心佩服波蘭人

華沙起義博物館我上年九月去，睇到個下水道模型好震撼，然後十一月理大保衛戰，有人係水渠走

莫斯科果間有audioguide，好正
之前睇得美國野多，去到覺得好正

利申：去過KSC, NASM, Steven F. Udvar-Hazy Center，正到喊

奧斯威辛集中營

Tallinn 既Museum of Occupations and Freedom
好值得一睇

St. Petersburg冬宮都好正

Oslo The Norwegian Museum of Cultural History
第一次行露天博物館好得意, d展品都好正

芝加哥
好多館藏 名作都有

台中嗰個都好靚
不過好隔涉

係
諷刺嘅係
全人類多謝呢啲賊都嚟唔切
中東同文革班撚樣專搞鳩自己文化古物

將自己啲文物古建築全部打爛，炸開
有時見到呢啲新聞
都會諗點解嗰時鬼佬唔搶多啲
最起碼保存得好地地
可以比後人研究吓

依家有玻璃隔住咩
我嗰時去剩係得條繩拉住

米巴揚大佛

咩名？

黎緊去想去好耐

話事話，香港新起嗰個藝術館都高質下，k11海旁隔離
個管理有返國際同類型展館既正常水平
D打燈同路線流程做得幾好

上次入去，睇左都一個下午
唔錯

真係好震撼，由其間國小

係，震撼到我全程無講過嘢

Dc, NYC 同london natural science history museum

當年去柏林買左博物館pass,呢個都幾得意

當年去到睇完真係會好down

天象廳持續有新片睇
個展廳紅到喊出嚟

between 其實香港歷史博物館質素真係唔差

瑞典嗰個諾貝爾博物館

橫濱合味道紀念館

名古屋磁浮·鐵道館

好想再去日本發掘

廣島和平記念館
知覽特攻平和會館
體會到戰爭嘅瘋狂同可怕

台北國立故宮博物院
大開眼界

丹麥國立博物館/

tate modern

文化博物館喺沙田喎ching

Art Museum一定係羅浮宮 行到腳斷都抵
梵蒂岡都幾勁 但太多人
聖彼得堡冬宮

Science Museum 慕尼黑德意志博物館

歷史博物館好多到正
柏林德意志歷史博物館 DDR museum
倫敦 大英

車就斯圖加特Benz 慕尼黑BMW

戰爭博物館
倫敦 British War Museum
巴黎 Musée de l'Armée
東京 遊就館
夏威夷 珍珠港
其餘 柏林維也納布達佩斯赫爾辛基etc

偏門野
Rotherburg 中世紀酷刑/犯罪博物館
真心好撚變態
仲出埋書講下中世紀歐洲中部刑法幾咁痴撚線
偷野就算係六歲細路 斷正就可以吊死佢
女人勾人老公搵個李型既野整爆個閪
如果男人搵二奶就兩人活埋
好多聽落話斬手斬腳呀呢啲唔駛死但未發明抗生素呢啲其實同死刑無咩分別 仲死得慢左
同東方唔同係 斬首唔會用係平民
東方文化死無全屍係最慘 吊頸有全屍唔見血好啲
鬼佬覺得斬首就如死於沙場有honour所以貴族限定
市井既吊頸唔收屍先正最仆街

波蘭奧斯威辛集中營
入去連空氣都係度震盪緊咁

補圖

其實大英真係好多野睇，唔同洲份國家都有館
淨係擺日本野都有一個廳

東京國立科學博物館
第一次去日本，見到有科學館咪入去睇吓，
有兩大棟野，有古代科學同現代科學，好多野睇，
新果棟現代科學仲要好多互動擺設，學到唔少野

Churchill War Rooms
二戰在地底打仗既感覺

凡爾賽宮一定係no.1

有無咁誇 又無頭又無手又擺係樓梯口
蒙羅麗莎就震攝啦 原來咁細幅 d人流多到 要特別一間房

尖東科學院，仲要果日免費，入面70% 互動展品都貼住維修，正

屌佢老味入門口整埋啲X光機

真係有用過咩
我之前去都係直行直過

一個人定多人去? 我個人認為呢個美術館既定位係比你一個人去尋找翻自己既價值

香港海防博物館

你講個啲專題展覽？

個常設展覽真係十年如一日

睇到燥

地質同動物佔左太多地方

呢個正

不過細左D

真 去過咁多 最震撼呢到
日本廣島長崎最多睇緊會sad，
呢到會震撼到入心

廣島真係行到好sad

波蘭gdansk嘅二戰博物館

香港重光歷史博物館 淨係睇當年二百萬人抗爭同黑警無法無天都夠

+1 上年藝術節去左👍🏻

聖彼得堡嘅hermitage museum都好正

大英同Gedenkstätte und Museum Sachsenhausen
羅浮宮都正 不過太多蝗去

Orsay好正
仲好記得睇完食左館入面既餐廳
環境又靚又舒服 食物幾高汁

基本野就梗係大英同冬宮
個規模之大真係震撼

但個人對近代小小既歷史(特別係二戰/前蘇聯)興趣大啲
所以其中一個幾鐘意既係柏林DDR Museum東德博物館
可以感受到以前東德人既共產生活

hermitage museum 本身成立過程同佢啲building都好有趣

一開始係Catherine the Great 起係winter palace東側嘅私人收藏館(Small Hermitage，即係放孔雀鐘嗰度)

跟住唔夠位放佢啲私人珍藏，1787年佢又繼續係Small Hermitage嘅東側起多座Old Hermitage

之後歷代沙皇陸陸續續加啲收藏入去，直至Nicholas I 1838年到訪巴伐利亞時見到人地德國佬起啲博物館自己又想起返個，跟住就係1852年係Old Heritage南側加左座New Hermitage並對公眾開放

唔同好多用其他古蹟改建而成嘅博物館，Hermitage成個博物館嘅建築物本身就係為咗收藏同展示展品，所以每一個廳都有自己主題同設計專門配合返展品

The Large Italian Skylight Hall

Jupiter Hall

Athena Room

Gallery of the History of Ancient Painting

Poly搬咗入沙田？
BTW其實歷史同文化博物館專題展覽都好睇
之前文化博物館借咗大英博物館某啲展品
同埋歷史博物館又借過木乃伊都好撚正
不過其實呢啲展覽一次應該過百，千萬借展品？

木乃伊嗰次係好正
不過我嫌科學館個佈置太老土

要呀
大英博物館嗰啲佢係策劃展覽，即係大英博物館一早plan好晒個展覽，然後sell出去巡迴展覽，所以香港只係其中一站
好彩康文署有馬會大水喉照住，成日都有贊助

緊係專題果d la

其實唔差 好多野睇
得閒就會入去行下
但次次去都勁少人

哩個好有趣 入去參觀有好多互動 仲有得玩避laser

最深刻係Berlin Underground Tour / Berliner Unterwelten
分左5個Tour 導遊會帶住行二戰遺跡防空洞
有問題可以即時問 個導遊會解答到大部分
但礙於時間有限 可能會有少少趕

係啵，醒唔起次次睇親靚嘢都有馬會贊助
呢次真係搞笑求開心打個和

911嗰個一路睇一路起雞皮
第一次咁認真睇晒

toto museum

羅浮

獨遊

呢個真係必去。

記得上年去911遺址個陣，直頭好似有個氣場籠罩住，一去到附近個心會無端端變得好沉，再行近圍住遺址上刻哂一個一個遇難者嘅名嘅石壆，會有想喊嘅衝動

賽馬會贊助個啲專題特別正
有次睇俄羅斯皇村瑰寶 金光閃閃好華麗

科學館嗰次整到黑媽媽 啲細路又要驚又要圍晒喺展櫃前面

幾鍾意倫敦嘅Imperial War Museum同Natural History Museum

印象最深刻就係去開羅博物館睇圖坦卡門黃金面具，好震撼

入到去有種言語不能形容嘅悲傷
直情唔想講嘢但又唔會喊

南京博物院可以收收皮先
吹到好犀利
入地去睇 博物館完全無焦點
乜嘢狗屎垃圾 砂煲罌罉都擺曬出嚟 完全無美感可言
啲展區 有個咩數字區完全唔知做乜撚嘢
成過博物館淨係好撚多人
簡直係數一數二垃圾的博物館